【今次到醫護界】逾800名醫護聯署譴責警察缺乏職業道德

經過7月21日的元朗襲擊事件後，政府及警方的處理手法，引起多名紀律部隊成員、行政主任等人發表公開信。醫護界別也加入聯署行列，超過800名醫護人員上載職員證，聲明中譴責香港警察罔顧市民安全、缺乏職業道德，促請政府聆聽社會各界意見之餘，正視香港警察警黑合作弊端。

由工作證可見，參與聯署的醫護人員大多都來自公立醫院，聯署者更不乏醫生及資深護士。護士、物理治療師、放射技師、病人健康助理、文員等職系人員也有參與。不少人更貼上memo紙寫上「反對警黑勾結」、「支持成立獨立委員會」、「光復香港，時代革命」等字句，形成工作證連儂牆。

在「一群醫護人員致香港市民的公開信」當中，醫護人員首先表示對近日元朗發生的恐怖襲擊感到極度痛心及遺憾，並對白色上衣的有組織人士以藤條及鐵通等不同武器無差別地毆打手無寸鐵的市民予以最嚴厲的譴責。

另外，公開信中又提到，香港警察作為守護香港法治的第一層防線，對元朗大型暴力事件不聞不問，令大量市民受傷並處於恐慌。而且警署關閘、不讓市民報案，更是令人不能接受。

作為醫護人員，我們嚴重譴責香港警察罔顧市民安全、缺乏職業道德。我們懇請各位毋忘初衷，各自在崗位上執行本份。

醫護人員又指出，他們每天都在拯救生命，更是24小時開放，不意氣用事、不卸膊，因為拯救生命是他們的信念及義務，而且他們每一個人都尊重這份專業，亦尊重每位市民對醫護的信任。

最後，醫護人員促請政府聆聽社會各界意見，制止社會撕裂並盡快將所有涉事襲擊者繩之於法，同時請政府正視香港警察警黑合作弊端，避免元朗事件再次發生。

我們會積極留守崗位，為香港所有人提供適切、專業的醫療援助，並堅守病人私隱，平等尊重每一個人。

推

今日醫護界有集會

另外，杏林覺醒亦發起明天下午5時半至7時，在伊利沙伯醫院網球場舉行集，主題是「醫護市民 一起同行 拒絕恐懼 克盡己任」，並呼籲出席者穿著白袍、制服或，黑衫，並可自備戴上頭盔及穿上反光衣，並歡迎現任在各醫療機構工作的醫護人員參加。

杏林覺醒在facebook說：「我哋係一班公立醫院嘅醫生同護士，面對近期社會不公義嘅情況覺得好嬲同失望。醫護人員一直守護專業自主，不論病人背景，都一視同仁，提供最好嘅治療。同理，公職人員嘅責任就係服務香港市民，不論貧富、立場背景，都應盡心盡力、克盡本份。因此，我哋期望其他公職人員都能夠盡忠職守，服務市民。」

遍地開花 淨潔香港
光復香港 時代革命

呢度每一張相都代表住唔同醫院

不過QE比較多

好似QE有個女護係ig打左篇野比人嘈緊
有冇人知咩事

（瞄準政權）上環黑警36槍企圖殺害抗爭者 中共策劃元朗恐襲

所有嘢都係中共係背後策劃
如果呢個政權係仆街係十惡不赦
咁擁護佢嘅黑警 黑社會都一樣咁仆街
咁十惡不赦 但唔好浪費咁多時間係呢
班卒仔到
主力打大佬 瞄準返中共 唔好out focus唔係就真係對唔住咁多位被呢個政權殺害嘅戰友

義士宣言：不排除成立臨時立法會

721宣言

[長文] 時代周刊直指港府失去管治香港能力嘅分析

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

警察戰線:

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播中國國家恐怖主義:
警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:

攬炒巴團隊

Link:
Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:
[/quote]

向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

思想革命戰線:

平民遊戲工作室出條政治片十分值得思考

劉細良 香港內戰

梁天琦 本土自治勇武抗爭嘅理由

梁天琦 革命

罷工罷課戰線

［要人］全 港 罷 工 點 解 咁 少 人 響 應 ？

各位公務員，罷工啦，post張證同memo無用架

致所有高級公務員， 請立即帶頭罷工表示抗議

[文宣有圖] 729全港大罷工

港鐵戰線:

全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

[gold]
[size=6]其他紀律部隊戰線:

拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

近期活動：

歡迎轉發及引用推Post

光復香港
時代革命